%-------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------Introduction-------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------------
\chapter{Estado da Arte}
\label{chap:2-SoA}

Os primeiros sistemas de captura de informação em 3D remontam à década de 1960 e estes usavam luzes, câmaras e projetores para realizar a tarefa. Era um processo moroso que exigia muito esforço e tempo para conseguir ter resultados satisfatórios. Durante vários anos esta tecnologia não sofreu grandes desenvolvimentos e tal pode também ser justificado, por exemplo, pelas limitações de largura de banda ou pela capacidade de armazenamento disponível. No fim dos anos 1980 foram criados os primeiros scanners 3D a laser que usavam luz branca, lasers e sombras para capturar a superfície de objeto.
Desde então a tecnologia tem evoluído a passos largos e têm surgido vários sistemas utilizando técnicas diferentes para o mesmo fim: fazer o scan 3D de informação. Apareceram vários sistemas com características distintas e como tal, com propósitos diferentes como a captura a longa ou curta distância, a aquisição de uma qualidade detalhada ou a preferência pela prototipagem rápida. O aperfeiçoamento e difusão destes instrumentos serviu também como alavanca para algumas áreas como a Antropometria ou a preservação digital.
Atualmente já existem vários dispositivos capazes de fazer aquisição 3d de forma fácil e rápida. Além dos sensores industriais orientados a capturas de grandes dimensões, também já existem sistemas que permitem fazer esse tipo de aquisições em casa. Produtos como o 