%-------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------Motivação---------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------------
\section{Motivação}

A utilização de informação em 3D é útil e pode ser usada de diferentes formas. O caso específico da captura 360\textordmasculine informação de um determinado objeto, além de útil levanta um desafio interessante relativamente ao método da sua realização.

A utilização de um setup móvel, isto é, um setup em que é necessário haver o movimento da câmara ou do objeto para a recolha de toda a informação do mesmo, faz com que o processo seja de certa forma barato, pois apenas é necessária uma câmara, mas lento, uma fez que a captura é incremental e não instantânea. Por outro lado, um setup estático permite que a captura de informação das várias perspetivas seja feita em simultâneo. Além de a aquisição de informação 3D de um objeto fixo ser feita de forma mais rápida, este setup possibilita ainda a aquisição e geração de informação em 3D das várias perspetivas em tempo real podendo neste caso almejar-se à captura de 3D de entidades em movimento. No entanto, este tipo de setup é por norma mais dispendioso uma vez que é frequente utilizar múltiplas câmaras para realizar a captura.

Desta forma e juntando o melhor dos dois setups, o desafio será conceber um sistema capaz de fazer uma aquisição 360\textordmasculine em tempo real utilizando apenas uma câmara e um setup estático. Isto permitiria a aquisição de mais informação em menos tempo e de uma forma económica. Um sistema deste género permitiria a geração de vídeo em 3D real (não apenas com a noção de profundidade estereoscópica) que posteriormente, no prisma de um espetador, possibilitaria a visualização desse vídeo de forma dinâmica em várias perspetivas. A geração de dados com estas características poderá também ser usada mais tarde em sistemas holográficos uma vez que existe a informação necessária para criar uma vista livre do objeto em foco.
